\documentclass{jsarticle}

\author{下出直樹\thanks{素粒子論研究室 D1, 居室:2-11-04, email: nshimode@particle.sci.hokudai.ac.jp}, 中井直人\thanks{物性理論I研究室 M1, 居室:2-10-01, email: nakai@statphys.sci.hokudai.ac.jp}}
\title{力学演習II 計画書}
\begin{document}
\maketitle

\section{演習の目標}
\label{sec:objective}

演習問題に対して自ら解答を作成することにより、力学演習IIの講義で扱う内容の理解を深める。特に、解析力学の理論的基礎から応用まで、大学院入試で出題されるような典型的な問題を解く力を養う。また、口頭発表やレポートを通じて、自身の考えを論理的に他者に伝える力を養う。

\section{演習の進め方}
\label{sec:timetable}

授業時間は昨年度と変更になり、GSIは全14回、各回2コマ(180分)の全時間を担当する。一日の演習は、演習時間（間に休憩を挟む）120分と確認時間60分とに大別される。大まかな流れを下表に記す。
\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{tabular}[h]{r | c c}
    & 受講生の動き & GSIの動き\\
    \hline
    90分 & 演習問題を発表、質疑応答 & 指摘、議論の喚起など\\
    (15分休憩) & --- & --- \\
    30分 & 演習問題を発表、質疑応答 & 指摘、議論の喚起など\\
    60分 & 確認問題を各自で解き、提出 & 個別質問対応など
  \end{tabular}
  \caption{授業の流れ}
\end{table}

\section{演習で扱う内容}
\label{sec:contents}

ニュートン力学の復習、一般化座標、変分法、最小作用の原理、ラグランジュ形式の力学、ハミルトン形式の力学

\subsection{演習時間}
\label{sec:enshu-times}

解答者が受講者の前で、予め作成してきた解答を発表する時間。質疑応答を含めて一人当たり約30分の発表時間を想定している。

発表する問題は、事前（発表の一週間前）に配布される。

\subsection{確認時間}
\label{sec:kakunin-times}

力学演習IIの講義の内容を踏まえた易しめの問題に対して各自で解答を作成し、完成した者から順にGSIに提出する。

受講者はGSIにその場で解答に関する説明をし、十分な解答が作成出来たと判断できた時点でその日の「出席」とする。

\section{成績評価方法}
\label{sec:evaluation}

成績評価案\footnote{最終的な成績決定権は、演習の担当教員にある。不服がある場合、教員による口頭試問を受けることが出来る。}は次の2点で決定する。

\begin{enumerate}
\item 単位認定必要条件
\item 期末試験
\end{enumerate}

\subsection{単位認定必要条件}
\label{sec:necessity}

以下の条件を満たせば、評定「可」を確定する。
\begin{enumerate}
\item 10回以上出席をする（4回以上の欠席をしない）
\item 1回以上発表する
\item 期末試験を受ける
\end{enumerate}

\subsection{期末試験}
\label{sec:finalexam}

期末試験を最終回に行なう予定である。「可」以上の評定はこの結果によって決定する。なお中間試験を行なう予定はない。

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
